#### 是什么
是一套能让我们自定义的类感知Activity生命周期变化的机制
#### 怎么用
通过为我们自定义的类实现LifecycleObserver接口，并且实现各个生命周期对应的回调方法，并在方法上注解对应的生命周期
然后在目标Activity中调用getLifecycle().addObserver方法将我们自定义类的实例传进去即可

#### 实现的原理是什么
在调用addObserver时，是将observer和一个状态变量一起包装成一个ObserverWithState对象，然后存入activity的LifeCycleRegistry的一个Map集合中。
在保存的过程中，会通过反射去解析observer的类信息，根据方法上面的OnLifecycleEvent注解，获取生命周期相关的Method，并通过Event进行分类，将同类型的Method保存在一起。
在ComponentActivity的onCreate方法里，会调用ReportFragment的injectIfNeededIn方法，在这个方法里会把ReportFragment的实例附加到activity上，
这是一个没有ui的fragment，主要是用来在这个fragment的各个生命周期回调方法里面，去获取activity的LifecycleRegistry，然后调用它的handleLifecycleEvent方法
从而通知注册到这个LifecycleRegistry里的所有LifecycleObserver进行生命周期的改变
在Lifecycle中用两个枚举类来管理生命周期的状态变化，一个是State状态，一个是Event事件，用状态的改变来发送事件，用事件的改变来同步状态。
所以当接收到ReportFragment发送过来的事件时，可以得到我们将要改变为的状态，将这个状态和map集合中的observer进行比较，就能得到我们应该分发什么事件，然后轮询map集合
，对每个observer进行分发，最后反射调用之前保存的Method集合，完成整个流程

#### 设计模式
观察者设计模式
通过将LifecycleObserver对象注册到activity的LifecycleRegistry中，当activity的生命周期发生改变时，会去通知LifecycleRegistry，LifecycleRegistry这个被观察者就会去将
所有的观察者在状态同步到对应的状态，并发送相应的事件


- ComponentActivity 实现了 LifecycleOwner接口 所以activity本身是个LifecycleOwner
- ComponentActivity 里面有一个LifecycleRegistry成员变量继承自Lifecycle